男左腦出血急救 醫開錯右腦成植物人

大陸中心／周羿彣報導

中國江西一名59歲章姓男子，因為急性左腦出血被緊急送醫，但進行手術時，醫生卻先打開了他的右腦顱，發現不對才改成打開左腦顱，雖然最後手術順利結束，但當晚卻腦部大量出血，因為腦損傷成為了植物人。家屬認定醫院有疏失，醫院則稱是因為病患的腦部出血量嚴重，才會依照專業判斷進行雙側開顱。

根據《澎湃新聞》報導，這起事件發生在中國江西省景德鎮市第二人民醫院，章男因為急性左腦出血被緊急送醫，必須進行「左側基底核出血血腫清除」手術，但醫生卻打開了章男的右腦顱，而當時的手術記錄也記載著「核定透露CT確定腦內血腫在左側基底核區，立即停止手術」。

章男兒子是一名主修骨科的醫學生，曾在該醫院培訓實習過，他當時進入手術室陪同父親開顱。章兒向媒體透露，手術剛開始沒多久，醫師助理就將他從手術室帶到走廊，稱主刀醫師錯開了父親的右顱，「但只開了一點點，傷口已在縫合，並將繼續原手術方案，請他務必不要聲張，醫生説先救人要緊」，章兒想到手術台上等待急救的父親，加上先前實習經歷，並沒有第一時間告訴母親。

術後第二天，章男的病情卻未好轉，複查顱腦電腦斷層時，發現他的左側基底核再次出現血腫，不得已進行第二次手術，但術後卻被送進了重症監護室，躺了十幾天依然昏迷著，被宣布成為植物人。章兒和母親多次尋找院方討說法，沒想到醫院對他們一家人的態度發生了變化，「他們不再承認開錯顱了」。

醫院甚至表示，手術不存在「開錯邊」，因章男腦出血量很大，當日手術在主刀醫生評估後進行了雙側開顱，先開右腦是為減免左腦發生「腦膨出」的概率，「如果一定要給出説法和相應的賠償，需由第三方鑒定機構來評判和決策，醫院已經盡了全力」，雖然這一環節的溝通確實存在瑕疵，但手術方案本身不存在問題。

而對於院方的解釋，一名業內權威的專家有著不同的看法，他表示，腦血腫清除術在神經外科很普遍，通常是選擇血腫距表面最近且避開重要功能區的骨瓣開顱，「肯定是哪邊出血開哪邊，不會存在左腦出血開右顱的，院方辯稱先開右顱以減免發生腦膨出概率的説法並不可靠」。章家目前向醫院提出300多萬元的高額賠償，醫院表示會由第三方鑒定機構來評判和決策。

支那早死福氣黎架，多謝返醫生就差唔多

開錯左開埋右

醫生：病人個腦左 傷埋右

中國日常

香港未來靠晒佢地

仲以為先切咗個腎先

又唔講清楚係佢左面定我左面

有無開錯根本佢就好高風險變植物人架啦，唔關開錯邊事

係個病人冇講清楚係自己左邊定醫生左邊，
病人問題

手術好成功

Are you on 9 ?

病人開刀前緊張

香港都好快係 打完疫苗都可以死口唔認數

當開大細咁開

入黎之前已經估到國家

開晒

病人本身三高又冇食早餐

柒婆將大量引入呢D專才

今日江西
明日香港

景德鎮醫生個腦用咩造？

我係引述權威講法，你憑咩挑戰權威

孔醫師許醫師全部都係咁講

笑左笑埋右

真心巴打

肥絲大隻黎

😭😭

開撚左...開埋右

國家都唔使估

諗起個黑婆

肥絲清上咗去做醫生？

醫藥費一個double

個醫生係咪姓肥絲

開左腦
有無開埋右

好掛住肥絲屌左右

你個名講緊個植物人

賠三百萬咁多
邊個權貴

從那天起我竟調亂左右

小一數學測驗叫我圈左邊的蘋果，我都喺度諗究竟係張紙嘅左邊定我嘅左邊一直好耿耿於懷

香港遲啲都係咁

左右不分都做到醫生

好快呢d醫生可以落黎免試執業

病人死左

唸起肥絲了

肥絲

第一下好驚係香港
但係入到黎睇嘅時候
發現其實距離呢啲事都不遠

唔好咁真心啦

香港好快都有份食
死唔認錯

伊利沙伯醫院早前發生一宗「開錯腦」事故，54歲女病人右頭顱內血管瘤出血，要進行緊急開腦手術，一名神經外科醫生錯誤打開病人部分左頭顱骨以排出腦水，最後需由另一名神經外科醫生即時為病人進行右頭顱開腦。伊利沙伯醫院早前成立根源分析委員會調查事件，並發表調查結果。

調查報告指，病人3月8日早上進行電腦斷層血管造影檢查，顯示病人右頭顱內動脈血管瘤出血及腦積水，引致腦壓上升，需接受緊急開腦手術。神經外科醫生即時為病人進行緊急左頭顱開腦手術，但醫生在手術前未有在病人頭顱上畫上手術位置記號。

其後麻醉科醫生於手術途中，檢視到上載於臨床資訊管理系統的電腦斷層血管造影的詳細報告，指病人血管瘤位於右頭顱內，麻醉科醫生即時通知神經外科團隊，經覆檢報告後，神經外科醫生在完成第一階段的排出腦水手術後，便作出修正。其後神經外科醫生放回已打開的左頭顱骨，接着為病人進行右頭顱開腦手術。病人術後進展良好，其後已康復出院。

香港走得幾前 2017年已經支那化左

患者本身都出血 變植物人同手術無關 冇得賠

屌

個醫生係肥絲大隻？
開右，開埋左

死唔去，變植物人，慘

快啲開放支國醫生落黎
肥絲聖手

巴打你個名

手術順利完成，係病人自己做左植物人

手術好成功
但病人變植物人

香港都試過，開刀條友姓周

芝麻 蘑菇

香港

港府擬繞過醫委會引入海外（中国）醫生